---
title: >-
    شمارهٔ  ۷۶ - امیر حسین دهلوی فرماید
---
# شمارهٔ  ۷۶ - امیر حسین دهلوی فرماید

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>چه پوشی پرده بر رویی که آن پنهان نمی‌ماند</p></div>
<div class="m2"><p>وگر در پرده می‌داری کسی را جان نمی‌ماند</p></div></div>
<div class="c"><p>در جواب او</p></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>به نقش دلکش کمخا نگارستان نمی‌ماند</p></div>
<div class="m2"><p>به روی مهوش والا گل بستان نمی‌ماند</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>به یاد شقهٔ خسقی شفق چندان که می‌بینم</p></div>
<div class="m2"><p>به خسقی ماندش چیزی ولی چندان نمی‌ماند</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>نه تنها دیده مفتون به روی شرب حیران است</p></div>
<div class="m2"><p>کدامین دیده کاندر روی او حیران نمی‌ماند</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>به رخت دسته نقش ارچه بود خوبی چو لاوَسمه</p></div>
<div class="m2"><p>به شرب زرفشان و اطلس کمسان نمی‌ماند</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>غنیمت دان به گرما رختی از کتان چو می‌دانی</p></div>
<div class="m2"><p>که بیش از پنج روزی رونق کتان نمی‌ماند</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>به روی مخفی کهنه مکن در بر لباس نو</p></div>
<div class="m2"><p>چه پوشی پرده بر رویی که آن پنهان نمی‌ماند</p></div></div>
<div class="b" id="bn8"><div class="m1"><p>ازین دست ار دهی قاری به گازُر جامه دل بر کن</p></div>
<div class="m2"><p>ز رخت خود کزین جمله یکی را جان نمی‌ماند</p></div></div>